export const questionsCollections = [
    {
        a: { hint: 'CON LA A', question: '', answer: '' },
        b: { hint: 'CON LA B', question: '', answer: '' },
        c: { hint: 'CON LA C', question: '', answer: '' },
        d: { hint: 'CON LA D', question: '', answer: '' },
        e: { hint: 'CON LA E', question: '', answer: '' },
        f: { hint: 'CON LA F', question: '', answer: '' },
        g: { hint: 'CON LA G', question: '', answer: '' },
        h: { hint: 'CON LA H', question: '', answer: '' },
        i: { hint: 'CON LA I', question: '', answer: '' },
        j: { hint: 'CON LA J', question: '', answer: '' },
        k: { hint: 'CON LA K', question: '', answer: '' },
        l: { hint: 'CON LA L', question: '', answer: '' },
        m: { hint: 'CON LA M', question: '', answer: '' },
        n: { hint: 'CON LA N', question: '', answer: '' },
        ñ: { hint: 'CON LA Ñ', question: '', answer: '' },
        o: { hint: 'CON LA O', question: '', answer: '' },
        p: { hint: 'CON LA P', question: '', answer: '' },
        q: { hint: 'CON LA Q', question: '', answer: '' },
        r: { hint: 'CON LA R', question: '', answer: '' },
        s: { hint: 'CON LA S', question: '', answer: '' },
        t: { hint: 'CON LA T', question: '', answer: '' },
        u: { hint: 'CON LA U', question: '', answer: '' },
        v: { hint: 'CON LA V', question: '', answer: '' },
        w: { hint: 'CONTIENE LA W', question: '', answer: '' },
        x: { hint: 'CONTIENE LA X', question: '', answer: '' },
        y: { hint: 'CONTIENE LA Y', question: '', answer: '' },
        z: { hint: 'CON LA Z', question: '', answer: '' },
    },
    {
        a: {
            hint: 'CON LA A',
            question:
                'Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien',
            answer: 'abducir',
        },
        b: {
            hint: 'CON LA B',
            question:
                'Juego que ha sacado de quicio a todos los "Skylabers" en las sesiones de precurso',
            answer: 'bingo',
        },
        c: {
            hint: 'CON LA C',
            question: 'Niño, crío, bebé',
            answer: 'churumbel',
        },
        d: {
            hint: 'CON LA D',
            question:
                'Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida',
            answer: 'diarrea',
        },
        e: {
            hint: 'CON LA E',
            question:
                'Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los caza-fantasmas medían su radiación',
            answer: 'ectoplasma',
        },
        f: {
            hint: 'CON LA F',
            question: 'Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad',
            answer: 'fácil',
        },
        g: {
            hint: 'CON LA G',
            question:
                'Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas',
            answer: 'galaxia',
        },
        h: {
            hint: 'CON LA H',
            question: 'Suicidio ritual japonés por desentrañamiento',
            answer: 'harakiri',
        },
        i: {
            hint: 'CON LA I',
            question: 'Templo cristiano',
            answer: 'iglesia',
        },
        j: {
            hint: 'CON LA J',
            question:
                'Variedad salvaje del cerdo cuyo primo sale en la película "El Rey León", de nombre Pumba',
            answer: 'jabalí',
        },
        k: {
            hint: 'CON LA K',
            question:
                'Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria',
            answer: 'kamikaze',
        },
        l: {
            hint: 'CON LA L',
            question: 'Hombre lobo',
            answer: 'licántropo',
        },
        m: {
            hint: 'CON LA M',
            question:
                'Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas',
            answer: 'misántropo',
        },
        n: {
            hint: 'CON LA N',
            question: 'Demostración de poca inteligencia',
            answer: 'necedad',
        },
        ñ: {
            hint: 'CONTIENE LA Ñ',
            question:
                'Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo.',
            answer: 'señal',
        },
        o: {
            hint: 'CON LA O',
            question:
                'Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien',
            answer: 'orco',
        },
        p: {
            hint: 'CON LA P',
            question:
                'Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíquicos del videojuego StarCraft',
            answer: 'protoss',
        },
        q: {
            hint: 'CON LA Q',
            question:
                'Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche',
            answer: 'queso',
        },
        r: {
            hint: 'CON LA R',
            question: 'Pequeño roedor doméstico',
            answer: 'ratón',
        },
        s: {
            hint: 'CON LA S',
            question: 'Comunidad salvadora de todo desarrollador informático',
            answer: 'stackOverflow',
        },
        t: {
            hint: 'CON LA T',
            question:
                'Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984',
            answer: 'terminator',
        },
        u: {
            hint: 'CON LA U',
            question:
                'Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro "Niebla" en 1914',
            answer: 'Unamuno',
        },
        v: {
            hint: 'CON LA V',
            question:
                'Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa',
            answer: 'vikingos',
        },
        w: {
            hint: 'CONTIENE LA W',
            question:
                'Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso',
            answer: 'sandwich',
        },
        x: {
            hint: 'CONTIENE LA X',
            question: 'Toxina bacteriana utilizada en cirugía estética',
            answer: 'bótox',
        },
        y: {
            hint: 'CONTIENE LA Y',
            question:
                'Pequeño cactus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos',
            answer: 'peyote',
        },
        z: {
            hint: 'CON LA Z',
            question:
                'Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional',
            answer: 'zen',
        },
    },
    {
        a: {
            hint: 'CON LA A',
            question:
                'Relato breve de un acontecimiento extraño, curioso o divertido, generalmente ocurrido a la persona que lo cuenta',
            answer: 'anécdota',
        },
        b: {
            hint: 'CON LA B',
            question:
                'Pasta dulce y esponjosa, hecha con harina, huevos, levadura y otros ingredientes, que puede tener distintas formas',
            answer: 'bollo',
        },
        c: {
            hint: 'CON LA C',
            question:
                'Corriente de agua que cae desde cierta altura a causa de un brusco desnivel en su cauce, especialmente en un rio',
            answer: 'cascada',
        },
        d: {
            hint: 'CON LA D',
            question:
                'Arma blanca de hoja corta, ancha y puntiaguda, parecida a la espada pero de menor tamaño',
            answer: 'daga',
        },
        e: {
            hint: 'CON LA E',
            question:
                'Línea curva que describe varias vueltas alrededor de un punto, alejándose cada vez más de él',
            answer: 'espiral',
        },
        f: {
            hint: 'CONTIENE LA F',
            question:
                'Que está descompuesto o podrido por la acción de diversos factores y determinados microorganismos',
            answer: 'putrefacto',
        },
        g: {
            hint: 'CON LA G',
            question: 'Que se comporta de manera ruda, tosca o grosera',
            answer: 'garrulo',
        },
        h: {
            hint: 'CONTIENE LA H',
            question: 'Persona o animal que es grueso y de poca altura',
            answer: 'rechoncho',
        },
        i: {
            hint: 'CON LA I',
            question:
                'Que está en el espacio existente entre dos astros, o que tiene relación con él',
            answer: 'interestelar',
        },
        j: {
            hint: 'CON LA J',
            question:
                'Chile picante de unos 5 cm de largo, carnoso y de punta redonda, que se usa para condimentar ciertos guisos',
            answer: 'jalapeño',
        },
        k: {
            hint: 'CON LA K',
            question: 'Prefijo que indica mil en las unidades de medida',
            answer: 'kilo',
        },
        l: {
            hint: 'CON LA L',
            question: 'Hombre pequeño y débil',
            answer: 'homúnculo',
        },
        m: {
            hint: 'CON LA M',
            question:
                'Persona que sufre o muere por defender su religión o sus ideales',
            answer: 'mártir',
        },
        n: {
            hint: 'CON LA N',
            question: 'Tubo fluorescente que produce una luz brillante',
            answer: 'neon',
        },
        ñ: {
            hint: 'CONTIENE LA Ñ',
            question: 'Dar a una cosa un color distinto del que tiene',
            answer: 'teñir',
        },
        o: {
            hint: 'CON LA O',
            question: 'Que conoce todas las cosas reales y posibles',
            answer: 'omnisciente',
        },
        p: {
            hint: 'CONTIENE LA P',
            question:
                'Calzado de lona, con suela de esparto, cáñamo o goma, que se sujeta al pie por presión o con unas cintas que se atan al tobillo',
            answer: 'alpargata',
        },
        q: {
            hint: 'CON LA Q',
            question: 'Que se puede romper fácilmente',
            answer: 'quebradizo',
        },
        r: {
            hint: 'CON LA R',
            question: 'Operación quirúrgica para restaurar la nariz',
            answer: 'rinoplastia',
        },
        s: {
            hint: 'CONTIENE LA S',
            question:
                'Falta de cuidado en la forma de vestir y en el aseo personal',
            answer: 'desaliño',
        },
        t: {
            hint: 'CON LA T',
            question: 'Persona alocada, bulliciosa y molesta',
            answer: 'tabardillo',
        },
        u: {
            hint: 'CONTIENE LA U',
            question:
                'Persona que rehuye el trato de otras personas y rechaza las atenciones y muestras de cariño',
            answer: 'huraño',
        },
        v: {
            hint: 'CON LA V',
            question:
                'Tributo que el vasallo pagaba a su señor o servicio que le prestaba según este vínculo',
            answer: 'vasallaje',
        },
        w: {
            hint: 'CONTIENE LA W',
            question:
                'Fruta de origen neozelandés con el mismo nombre que un pájaro de aquella región',
            answer: 'kiwi',
        },
        x: {
            hint: 'CONTIENE LA X',
            question:
                'Punto culminante o de mayor satisfacción de la excitación sexual en las zonas erógenas o sexuales',
            answer: 'climax',
        },
        y: {
            hint: 'CONTIENE LA Y',
            question:
                'Toro castrado, que se utiliza como animal de tiro y del cual se aprovecha su carne',
            answer: 'buey',
        },
        z: {
            hint: 'CONTIENE LA Z',
            question: 'Que es tonto o tiene poca rapidez mental',
            answer: 'pazguato',
        },
    },
];
